YouTube 都有機頂盒！？

YouTube機頂盒係我哋一個針對在囚手足嘅project，在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，我哋會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上

又係我哋燕子生命，好耐冇開post，各位手足幫手正評留言推推post好冇

雖然呢個project已經開始咗一段時間，但係我哋燕子生命覺得能力有限，唔能夠將資訊帶到所有在囚手足手上，特意設立網頁希望有興趣嘅在囚手足的親友能自行下載再印刷成信件，將最新的資訊能持續地帶俾我哋未能接觸嘅在囚手足手上。

手足可通過我哋嘅系統下載所有我哋製作嘅謄本，可以通過搜尋關鍵字search相關謄本（例如搜尋頻道名稱（RTHK或荼毒室等）或影片名稱（五夜講場或堅離地球等） ）。

亦可通過揀選影片分類篩選相關影片，現時有三類影片會製作為成謄本，分別為時政類、歷史類以及哲學類。

歡迎各位手足向我們提供高質素的頻道、影片及題材！
傳送門：

最後幫手LIKE我哋FACEBOOK同IG仲有TG呀

如果手足有能力希望可以課金支持下我哋，經費非常非常有限，
一杯coffee就可以support我哋各項工作

1

同頭香差兩秒

hi 頭香嘅朋友

你好勁

Hello

熱門

Hi你

咁快

不得了

推呀推

推呀

ひof2

勁但係入到去唔會想睇返多啲娛樂性高嘅節目咩??

好勁

咁有意義，推下先

喺度開台

冇畫面好難娛樂到

一齊推

push

一定要加埋undergrounddv

好多被困手足要睇

大家有咩channel好介紹記得俾我哋！

成個鐘頭的片都變成文字，夠唔夠人做？

挑戰最快上熱門要幾耐

暫時都夠如果要搵義工幫手一定會講

我啲post好難上

已經上咗熱門第10名

推

你哋將沈旭暉說的野筆錄？

支持

需唔需要人幫手打稿

咁快
有冇機會第一呢

應該有software自動整岀黎再執嘅

Push

佢channel啲片我哋有謄落嚟呀

支持！！！
大力支持！！！

手足幫手打返尋日段片出嚟啦

試過好多唔同方法 暫時未搵到直接轉做文字嘅方法

習慣左不推
推返先

嚟喇

暫時都夠人 如果遲啲要人會同大家講

今次又咩嚟

我推

即係你哋自己打番篇文出來？

業業

勁。。

第8了

pusg

老🎩

teoi

好似可以用 Google doc translate function,
同時用 YouTube 播片，google doc 識自己默番書出黎

好差的認唔到啲片嘅聲

where is 庫五毛？

自爆師

微信師

做乜吾同禾 言井

支joke 師

up

拉 玩樓

只有冰冷嘅文字

冇人

此post議員

Why

subanana
或者其他ai 字幕software

我哋會繼續試唔同嘅方法去提升效率
一陣試下手足你呢個

Push推推

會練下畫畫

燕女

支持或者印啲圖

都係燕仔

遲到

好耐冇見燕子post

好啦 仔都要

好

唔敢開post

小夫

我入嚟啦

華記正能量

畫咩類型好

手足會寫千字文插爆我哋

勿忘手足
勿忘初心

push push push

pish

痴線㗎，有D過萬字

周庭 有啖好食 Bob叔

全靠好多義工幫手

收到

Kof gym

有啲健身資訊

唔係商業用途應該冇？你唔公開佢都唔知你用咗

Pish

推我推
我推我推

612就黎冇錢啦

燕仔

明白

低調d 公開場合嚟

pushpush

唔好意思

忍住！

好難忍啊

成日將啲post 18+化

係你

台灣嘅啾啾鞋/志祺七七都幾正
好多唔同面向嘅資訊

故事或者小說呢？

哲學有偈傾

呢啲手足可以入書 我哋係想將啲最updated嘅嘢或者報紙書冇嘅嘢俾佢哋

其實搵it幫手用app/AI將聽到既廣東話寫低，之後用人手做校對，咁會輕鬆好多

我哋有試過 好唔準確 用嘅時間仲多咗

英文嘅channel呢

暫時中文為主

其實即係上字幕咋嘛
幾好橋喎
諗唔到呢條橋

呢條必須

我覺得呢條唔好入會好D

大家要發揮創意繼續係唔同崗位出力

都唔知入唔入到

燕女去咗邊

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

全部都係燕仔

燕仔頂住先

有冇絲打想做燕女

幾時比返燕女我

頂唔到了

你幫手招攬

我push 推一推

me做燕女ok?

打咩 打咩扮女人🙅‍♀️

有丁絲唔係絲咩

唔是

Lush

咁你快D搵返燕女比我

我想寫鹹故俾獄中手足睇
其實得唔得？

同我上

騷擾女手足report你

未必入到

Tracy

點解騷擾男手足就唔REPORT

係咪CSD啲賤種
會睇左信中既內容先？
色情成份唔俾入？

em 我睇唔到 我唔知 總之騷擾女手足就唔啱

原來係咁

推
但會唔會有唔同類型嘅片？例如講吓動物咁

有人騷擾你咩

ME係絲

Tui

thx

可以推介啲channel俾我哋

正呀！

推推推

入咗去班手足先勁

課比燕子生命好過比光時

唔好咁講，大家都努力緊大家都係手足

鏗鏘集

其實港台果啲原先有字幕既，可以試下搵d tool 去將video ocr出黎，但唔sure 效果同中文得唔得

例如

我哋試過好多tools都讀唔到中文

推！感謝

不過會繼續試

good idea!!

支持

好有意思加油吖

pushpuah

Pushpush

繼續推

台灣Youtuber：

許伯&簡芝-倉鼠人，介紹各種動物由零養起，例如馬、鱷魚等等。

波特王，有每月小粉紅報，唔知有關政治嘅得唔得，但佢都有啲vlog咁。

歡樂馬介休，澳門嘅綜藝channel

果籽，蘋果旗下嘅YouTube channel，好多infotainment，有旅遊、本地嘅資訊。

熊熊

繼續push

推薦吓舊CapTV班底嘅新Channel
黃得嚟有娛樂性
但唔知用文字表唔表達到

我哋研究下先

pushing

星星miss you

幾好

強推
真係幾好..

支持push

pudhpush

如果啲娛樂性節目 逐格cap圖 當然每格只係每句字幕
咁一張a4印4格雙面8格得唔得？

呢個唔清楚未試過

熊熊me too 最近幾好？

我就咁上網睇好似話可以含圖片

如果本身段片有auto subtitle
一定用program 出到

升旗易同袁爸果d得唔得？

唔知講奇案或者怪談嘅節目得唔得呢？
另外viutv晚吹有d題材都幾有趣

如果係用youtube個cc就得，但好多片都係直接加你片入面 好難攞

我哋想focus係啲專題嘅影片上面先

呢啲遲啲都會希望可以加入去

如果怪談可以台灣有個youtuber叫Hi ADay
有一系列專講韓國國內嘅怪談或社會事件
佢哋整理得都幾簡潔易明 有啲都有字幕

收到
有冇啲channel講時政 國際好介紹

推推

缺一不可嘅日文係咩

油油

ひとつも譲らない

小萬絲

出面有post話升旗易發左癲

無政治主題既娛樂節目比佢地放鬆下有冇得諗

因為唔同手足對娛樂有唔同preference 唔想格硬安d野俾佢哋睇
暫時都時政哲學呢d大家都會有興趣為主

唔好意思 平時垃圾無咩點喺YouTube 睇時政同國際
但我覺得沈旭暉講嘅內容都學到野

沈旭暉我哋都有謄
好學術性

點解下載謄本冇反應嘅

係咪要人幫手轉文字？

P最大嘅問題唔單止係十萬人工
十萬人工但無能力無表現+ 肥上瘦下固然令人氣憤

但P最大嘅問題係佢嘅人格
當初利用小圈子去搶權 趕走異己
政治黑暗操作同港共無異
令眾義工紛紛心灰意冷退出

十萬人工只係佢用權術吞光時之後嘅套利行為
可惜無料終歸無料
大貪十萬月薪 令現任員工都忍唔住公開

下面整合左呢幾日嘅針對P人格嘅批評
身份已fact-check:
發起人 （第一個開post講光時再form team)；
B君，曾經光時倉大佬，已退出，同P係大學同學，一齊開始光時小圈子政治，最後都頂P唔順；
光時第一代IT義工
光時現任員工
網典紅人風化影

光時第一代IT義工
指控P無能力 + 奪權

光時官方回應

#14 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

B君離開光時前對八婆P嘅指控

B君同P原本係大學同學
但係光時嘅時候頂唔順P而反目
B留言指信錯人

光時員工 要P 即刻交返所有權力出黎

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

光時發起人證實P+B嘅小圈子關係
光時員工 要P 即刻交返所有權力出黎

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

網典紅人風化影證實佢同發起人被趕走

光時義工原來收十萬人工？ （2）

每次睇佢片都學到d野
突然醒起cheap 都有啲關於時政嘅片
雖然我睇佢嘅歷史片比較多
其實Happy konger都有啲相關嘅片
不過如果要謄我驚會謄死你哋

推！

唔推唔係人

頭先改緊d野改錯咗 依家正常返了！

暫時都夠人唔夠人會搵大家幫手！！

唔夠一個鐘 都ok

會唔會加插少量娛樂性質嘅片
希望佢地苦中一點甜

遲d會擺多d唔同種類嘅片落去

G持

志琪77

希望有呢個俾佢地笑下
諷刺時政 台灣嘅channel

YOUTUBE 機頂盒你地都諗到

好勁

好似都係畫面為主

為咗手足

多謝你哋

推
五夜講場
哲學有偈傾好正㗎
好青年荼毒室都好正㗎

極力推薦大家睇

仲要俾埋在囚嘅手足睇

p

happy kongner

上面都有手足介紹

推啊

文森說書(實用/技能書推介)
好葉(實用心理學)
Kurzgesagt(科普)
Edwin_H(科技產品)
五夜講場(哲理/歷史/社科/文學/科學)

趙氏讀書生活？

比人拉果班手足有咁好學歷咩
比佢睇五夜講場會唔會悶鳩佢地

好多謝你地

戶b

CLS

萬b

Pushhh

好撚痴線 推

勁

CLS 咁都畀你地諗到

幫你推爆佢

我淨係想問 之前屌你地既警黑關係科去左邊姐

有啲程式可以好似入字幕咁入片Gen文字出黎，可以試下呀

tui

有無試過 pyTranscriber / autosub?

好勁呀 推！

加油呀手足

推啊咁有心

全力支持

多謝你地做既野

幫推，每月都有支持你地，一起走下去

多謝手足支持 大家一齊努力

puah

推

麻煩寫埋app 比apple tv

lm

Dr Ludwig

蘋果動新聞有D得意嘅八卦新聞？

蘋果要課金先有得睇 就咁攞唔係咁好

去信問下蘋果？
我諗如果係幫在囚手足嘅話
佢哋都唔會反對掛
---------------------------------------------
另外蘋果動新聞個youtube Channel都免費開放部分影片畀人睇架啦！

YouTube個D應該都OK
其實都係睇題材 題材合適咩channel都冇所謂

唔好拉我post啦手足

建議手抄節錄>>>>>>量產列印mass mail咁入哂俾手足，因為扭記有機會話你侵犯版權而彈走封信

同時我ff緊有好多人有同手足做筆友

咁撚癲

試左呢個網，頭十分鐘免費嘅

必須推 g持

唔該手足我哋試下

啱啱喺youtube 推薦咗個channel有講國際議題睇咗兩條都唔錯

收到
好多講國際嘢嘅都係台灣channel 香港冇乜

morning

燕子

始終台灣YouTube 市場大好多

台灣d youtuber做嘅片種類多好多
可以俾多d選擇手足睇

辛苦你哋
哲學類或學術類雖然學到好多野
但見到其實有啲手足年紀比較細可能未必個個啱睇同埋之前都有手足話係想睇連登咁
希望你哋有資源可以做多啲比唔同嘅手足

有其他團隊本身有收集好多有趣嘅野同連登post俾手足
所以我哋呢個project focus youtube先
希望係youtube發掘到多d野俾手足

好似蕭生沈旭輝有Patreon內容
尤其係沈大師
佢香港史國際人物史等既論述等同高等學府既高質lectures 真係好值得比為香港付出咁多既手足學習下

我覺得佢地應該唔介意收費內容可以比在囚手足睇 你地可以同佢地傾下 純粹suggest下

非打手
但佢有個系列講哲學都講得幾好

收到仲有冇好介紹呀手足

呢個channel間唔中都會講歷史、文化、社會學範疇嘅嘢，可以參考吓

sor原來kongner已經有人講咗
咁我推薦另一個！

收到
大家快d介紹多d channel 等我哋打字打到手軟

會研究下，暫時都有攞佢哋youtube啲片

通常用youtube聽歌睇笑片……呢個菓子君Argyi打唔打到？

晏d睇下先

幫手推

幾有諗頭 推

推
推

P

終於有人幫手推

Pjsh